%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=1.2cm]{geometry}

\title{Généralités sur les fonctions}
\date{20/11/15}
\classe{1\up{e}S6}
\dsnum{DS \no2 bis --- B}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[Fonctions associées --- 6 points]
  Dans un même tableau de variations, \emph{en justifiant}, donner les variations des fonctions suivantes définies sur $\mathbb{R}$ (certaines peuvent nécessiter plusieurs étapes de calcul).
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item $2x^2-4x+1$
    \item $\frac{7}{2x^2-4x+2}$
    \item $-2\sqrt{2x^2-4x+2}+1$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Position relative --- 4 points]
  On considère les fonctions $f:x\mapsto x^3+x$ et $g:x\mapsto x^3+x^2$, définies sur $\mathbb{R}$.
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item Montrer que les solutions de $f\left( x \right)\geq g\left( x \right)$ sont $x\in\left[ 0;1 \right]$.
    \item Quelle est la position relative des courbes de $f$ et de $g$ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Valeur absolue --- 4 points]
  Résoudre les équations suivantes.
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item $\abs{3x-2}=-3$
    \item $\abs{3x-2}=\abs{x+3}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Encore la valeur absolue --- 6 points]~

  L'objet de l'exercice est de résoudre l'équation $\abs{x+2}=x^2+3$.
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item Justifier que quelle que soit la valeur de $x$, le nombre $x^2+3$ est positif.
    \item En déduire que l'équation de l'énoncé est équivalente à :
      \[x^2-x+1=0\text{ ou }x^2+x+5=0\]
    \item Résoudre ces deux équations, et en déduire les solutions de l'équation originale.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
